Это просто пример над чем автор работал, естественно многие реализации скрыты и не показаны. Воспринимать данный код для обзорного представления с чем автор работал. Инструменты: laravel+laradock. Внутри laradock'a используется docker и поднимаются: nodejs, redis, php, nginx, socket, mysql, phpmyadmin.